<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>读书记录 on ᕕ( ᐛ )ᕗ xiaoli's blog</title><link>https://zerlina-ysl.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link><description>Recent content in 读书记录 on ᕕ( ᐛ )ᕗ xiaoli's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 25 Feb 2024 00:31:07 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zerlina-ysl.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0%E5%BD%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《中国历代政治得失》- 钱穆</title><link>https://zerlina-ysl.github.io/diary/politics_loss_gain/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:31:07 +0800</pubDate><guid>https://zerlina-ysl.github.io/diary/politics_loss_gain/</guid><description>总论 从未站在宏大的角度上考虑一个国家、一个政治体。治理国家，需要将所有的国家事务条条划分，保证各行业各司其职。政府组织、考试制度、经济制度、兵役制度是作者将国家事务划分的范围。
政治组织即相关的政府机关和地方机关，各地的需求是如何通知到皇帝，而皇帝又如何颁布命令，命令如何落实到各地；这需要调和政府和地方的关系，也要保证各官员被足够的监督。
考试制度即用来选拔人才进入政府组织。
经济制度即提供公共服务的国家向百姓、向工商业户理所应当要钱。
兵役制度是如何操练壮丁，保障对外的武装力量。
一些看法 是中国的政治制度，相沿日久，一天天的繁密化。一个制度出了毛病，再订一个制度来防制它，于是有些却变成了病上加病。制度愈繁密，人才愈束缚。
制度的问题，包括没有人才&amp;mdash;其实也是当前的制度下无法诞生人才。例如当下的高考制度，虽说以教育与智识与行政实习之成绩来定取舍进退之标准，且人才的选拔也大概平均分配到各地，但制度的严密化使其专在防弊上想，其实已经偏离初心。
当人口数量增加到一定程度，选拔的人才也越来越多，但是土地资源是一定的，导致大部分的官的指责是管理其他的官员，而非管理百姓，而真正接触人民、为人民办实事的县官反而地位最低，权力最小，每一个可以管制他的官员都要从他身上剥削一些，最终都转接到了人民身上。
所以若说政权，则中国应该是一种“士人政权”，政府大权都掌握在读书人“士”手里。
封建中国并不是帝国专制，虽说皇帝拥有至高无上的权利，自称天之子，但皇帝的抉择操作始终受到文官阶级的限制，皇帝的存在是因为文官阶级的拥护。在封建中国的选拔制度下，读书人跑进政府机关，政府职位无法世袭，文官阶级的人员组织并不固定，他们所受到的教育是为公为民，他们要为做错的事情负责。因此封建中国会更多考虑如何更好为民，更好为公。
封建中国没有民主，但论民主其实也是一小部分的民主，但若要真待全体民众集合起来掌握政权，这事是不可能的，因此选举出读书人来代表人民阶级，组织政权。 而对于元、清来说，他们是异族占领，他们的政权背后是其他民族力量，他们的制度更多的为私，为更好的控制。
第一论国名，便是不祥之兆。那里有正式建立一个国家而号称“天国”的呢？这是他们对西方耶教一种浅陋的智识之曝露。再加上“太平”二字，东汉黄巾之乱，信奉的是“太平道”。他们的下意识，似乎受此影响。国号“太平天国”，早可预示他们之失败。这样一个国名，便太违背了历史传统。
太平天国运动反对所有封建制度，推翻历史传统，但其实中国历史上的传统政权，无论汉、唐、宋、明，却并无私权力、私立场、私背景。它的立场背景便是全国人民，便是全社会。所以遇到政治腐败，只要换一批人，把制度腐败了的略略修改，就仍可继续统治。
若全部传统文化被推翻’一般人对其国家已往传统之一种共尊共信之心也没有了。一个国家的政治脱离不了“权”。
政治权之稳固，一定要依赖于一种为社会大众所共同遵守、共同信仰的精神上的“权”。
无论美国联邦共和，或是英国君主立宪，其实制度需要社会共尊共信的心理力量的支持。
其他 作者真的很讨厌满清，以及很多对共产党的辣评有点haha&amp;hellip;</description></item></channel></rss>