<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>年终总结 on ᕕ( ᐛ )ᕗ xiaoli's blog</title><link>https://zerlina-ysl.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><description>Recent content in 年终总结 on ᕕ( ᐛ )ᕗ xiaoli's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 05 Feb 2023 23:07:02 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://zerlina-ysl.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022，我这一年</title><link>https://zerlina-ysl.github.io/diary/my2022/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 23:07:02 +0800</pubDate><guid>https://zerlina-ysl.github.io/diary/my2022/</guid><description>本该早都完成的年终总结，拖到了2023年的元宵。这个年过得还不错，看到了美丽的烟花，听到了鞭炮声。
一月，变幻莫测 我告别当时的对象，准备开启长达半年的异地生活。
同时，临近期末，我不得不将情绪从和对象分离难过和不习惯中抽出，去图书馆奋笔疾书补一补功课。令人意想不到的是，由于疫情原因，距离考试没几个小时，年级领导突然通知考试延期到下个学期。记得几天下了很大的雪，整个学校银装素裹，非常漂亮。不过我很后悔那天没有和室友一起打雪仗。
不过，既然考试延期了，收拾书包，背上就回了家享受自己的寒假生活。 二月，玩 疫情原因，和烟火爆竹的禁燃，这个年过的很快，就溜走了。下了几场雪，又看了几个日落，就入春了，开学了。和室友一起去吃了火锅，喝了酒，我玩的很浪荡又很开心，大家都喝的很醉，却又急忙赶着寝室关门的时间，偌大而安静的夜晚，我们一起在校园里奔跑，在校园里哭泣，在校园里发酒疯，觉得大学会一直这样持续下去，觉得人生其实也不过如此。 躁动的三月 三月就开始为实习投简历了，做了很多笔试，但都没什么结果。只记得刚开始几场笔试结果不太出彩，算法题写不出来，下来就开始哭。阿里的二面，面试官问了一些无意义的八股，又出了一道可以随意百度的题，我没写出来，面试结束后我的状态立即变成了不通过。所有的难过和痛苦全涌入我的脑海，在阳台上，和我妈妈打了一通电话，说我好像真的找不到工作，然后哭的抽抽。不过说实在的，当时还是觉得自己可以搏一搏。
面试的受挫和社交上的孤独，青春的躁动涌入我的生活，我变得孤独而害怕孤独，我很怕一个人。爱情和思念纠缠着每一个身在其中的人，我也是，我很痛苦，也找不到解决之道。
但是熬着熬着，就进入了四月。
四月，彩虹前夕 我的面试没有丝毫进展，而家昊已经拿了百度/keep/字节的offer，我变得焦虑，走极端。碰壁的我开始后悔自己为什么要放弃保研，为什么那么一意孤行。我发现原来并不是所有事情都如我心意，我的实力在面试官眼里不值一提，甚至机会也不愿意给予。我陷入四面八方的情绪漩涡，无法摆脱。
qxm和我聊了很多，告诉我并没有哪条路是正确或错误的，我不能一味的逃避、不思考。其实这些话现在看起来也很适用。
不过在月中的时候，对象从北京回来了。因为疫情政策，对象回来也只能在校外租房子，还怕被学校查到，不过因祸得福，虽然学校反复强调禁止外宿，但我硬着头皮陪她一起住外面，反而找到了一个适合面试的地方。
另一方面，我也加班加点准备准备面试，努力背八股，虽然机会不多，但都好好珍惜，其他时间都跑学校打乒乓球。在月末时，得到了字节的面试机会，虽然一面出了hard，但是也侥幸通过。
五月，我就是最屌的 五月，字节的offer审批了下来。当时的我像所有18、19岁的少年一样，目中无人，觉得全世界就在自己脚下，而自己就是世界的中心。我没有意识到任何的不妥，在学校玩了一个月。当时疫情封校，学校很热闹，无忧无虑，非常开心，觉得人生也无忧，但没想到不过转瞬即逝。 六月，继续玩 对象毕业了，去对象家待了几天。他父母费了很大心思，带我去很远的地方吃饭，还请我去逛游乐园，我第一次直接的感受到，原来足够的消费可以带来足够的享受。但是毕竟人在屋檐下，呆了几天还是要回家。家里的条件和对象家里的直观对比，让我到家的第一天晚上心情很复杂。不过都一样，玩到了26号，我就跑到北京入职了，很期待，又很开心。 7-9月，孤独 实习的日子过的很快，刚开始未接触到实际研发，在新人大作业过家家，所以只觉得下班后很孤独很无聊。还有就是不能转正。但一切还好，觉得会慢慢变好。
后来开始接触需求，我代码能力一塌糊涂，不止在开发中，甚至在询问、落实、理解等各种简单能力上也一塌糊涂，挨了很多骂，但也没有哭，因为一天四百。
其他的就是一直不分配需求，而小组那好似高中时期的晨会更让我难以接受。不过在痛苦和焦虑中还是一点点熬到了国庆，我又可以回家了。
对了，我也和当时的对象提了分手。长期的内耗和争吵已经消磨了爱意，互相耽搁时间不如各自分道扬镳，那是我第一次主动别离，而也是我第一次意识到虽然孤独，但我一个人也可以。
10月，原来家如此温馨 赶上北京开大会，健康宝严查，恰好我也不想去北京，就在家呆了一个月。发现原来环境对人的情绪影响如此大，在家的每一天我都很开心。在没有需求的时候，我也可以抽身去面试，不过面试一直没有什么好结果。 阴天，面完深信服，电脑在播放“simon&amp;quot;,“该往哪里走？路还麻木地走”，不知不觉眼泪就淌下来了。
11月，有一个三花小公主 早晚都要去闯鬼门关，北京这个我曾经如此向往的地方，现在却变得难以接受，但总要回去，继续日复一日的焦虑和痛苦。在某天，或许是字节三面挂掉的那天，也或许只是平淡无奇的某一天，我觉得自己的情绪已经达到了极点，我开始自救，我尝试领养一只小猫咪，也幸运的领养了一只小猫咪。刚开始很难，我觉得它很像三号楼，但慢慢的，我们熟了，它很容易就会呼噜，开始粘人，开始陪着我。那段时间我很幸福，虽然实习仍然受挫、挨骂、没有需求，秋招也惨不忍睹，但每一分每一秒都因为猫猫的存在而变的有意义。
12月，字节再见 疫情突然很严重，全公司居家了，我也可以偷摸带薪面试，不过都是一些练手的小厂，好不容易有了百度的面试机会，但因为场景题难倒了我，所以也挂了。 leader通知12.31是我last day的日子，刚开始有点难以接受，但随之而来的是松了口气，终于结束了，可以回家了。然后有一天，可能是白纸运动的第二天，是清华学子抗议的第二天，是上海、成都甚至是北京抗议的第二天，管控悄无声息的放开了，疫情就这样结束了。我也阳了，但我觉得这件事很小，不值一提，只是一场高烧，只是社会和我都病了。
日子过着过着，就要离职了。离职那天一身轻松，收拾好所有的行囊，听着赵雷的再见北京，最后再看一眼，就和北京说了再见。和我的2022说了再见。
2022年，我没有停止阅读，也没有放弃音药，更没有停下对计算机科学这门庞杂和深奥的学科学习和探索的过程。尽管前路黑暗，尽管我不是优秀的那个，但长夜终明。我相信自己，并且一直相信。
&amp;ldquo;我宁愿痛苦，我不要麻木&amp;rdquo;。</description></item></channel></rss>